

**Exercice 1**

Dans chaque cas, déterminer une primitive  $F$  de la fonction  $f$  sur l'intervalle  $\mathcal{I}$ .

$$\begin{array}{ll} a) & y' = 2x \\ c) & y' = 2y + 4 \end{array} \quad \begin{array}{ll} b) & y' - 2y = 0 \quad 0 \leq y(1) = 2 \\ d) & 2y' - y = 3 \end{array}$$

**Exercice 2**

On considère les équations différentielles suivantes :

$$\begin{array}{ll} a) & (E_1) \quad y' - 2y = 1 - 6x \\ b) & (E_2) \quad y' = y(5 - y) \end{array}$$

1. Montrer que (E1) admet une solution affine puis résoudre (E1).
2. Déterminer les solutions strictement positives de (E2) en posant  $z = \frac{1}{y}$

**Exercice 3**

Déterminer sur  $I = ]-1, +\infty[$ , la solution de l'équation différentielle

$$(E) : (x+1)y' + y = 6x(x+1)$$

qui s'annule en 1.

**Exercice 4**

$$\begin{array}{ll} 1) & y' + y = 2e^x \quad x \in \mathbb{R} \\ 2) & y' = \frac{y}{x} + x \quad x \in \mathbb{R}_+^* \\ 3) & (x^2 + 1)y' + xy = 0 \quad x \in \mathbb{R} \end{array}$$

**Exercice 5**

$$\begin{array}{ll} 1) & y''(x) - 5y'(x) + 6y(x) = 0 \\ 2) & y''(x) - y(x) = 0 \\ 3) & y''(x) + 4y'(x) + 4y(x) = 0 \end{array}$$

**Exercice 6**

$$\begin{array}{ll} 1) & y''(x) - 3y'(x) + 2y(x) = 4x^2 \\ 2) & y''(x) + 2y'(x) + y(x) = 4xe^x \end{array}$$